丫叉包裹案文員獲撤控兼得訟費 官質疑為何提檢控 DOJ：警方話晒事

海關於去年12月截查藏有投射器及金屬彈珠的包裹並通知警方，警方隨後派員喬裝 UPS 速遞員，聯絡收件人，在交收時將人拘捕。一名 24 歲男文員當日雖然沒有簽收包裹，惟仍被控一項「企圖管有攻擊性武器」罪，今日（2日）在粉嶺裁判法院獲撤控，控方須負責全數訟費。被告於庭外斥警方「搞場大龍鳳」濫捕誣告，浪費人力物力。
控方開庭後指，翻查電話及信用咭後，認為證據不足，決定撤控。署理主任裁判官蘇文隆隨即問為何當初又帶上法庭，控方解釋為警方決定。控方續指，涉案包裹裡有可疑物品，並印有被告個人資料，加上被告收到電話後有前往交收，認為他自招嫌疑。辯方反駁指，被告當日沒有簽收包裹，亦沒有任何證據顯示被告知情。其後裁判官下令控方須負責共 28000 元的訟費。
報稱老人院兼職文員的 24 歲被告鄧力豪，原被控於去年12 月 9 日，在大埔太和路 12 號近太和邨麗和樓麥當勞餐廳外「企圖管有攻擊性武器」，即一套投射器及 200 粒金屬彈珠，意圖將其作非法用途使用。

斥警方濫捕誣告 「搞場大龍鳳」
鄧力豪於庭外接受訪問時表示，有信心獲撤控，批評警方「搞場大龍鳳」濫捕誣告，浪費很多人力物力，勸喻「諗清楚先行動，唔好做無謂舉動」，說這番說話「大家對號入座啦」。他又指，不明白其案件性質不是特別嚴重，但保釋條件卻頗嚴苛。

他說，事發當日交收氣氛奇怪，速遞員無法出示職員證，又多次狡辯。他補充，UPS一般不會特定約在奇怪地點交收，都是上門或放於自取站，故他拍攝影片作紀錄，並拒絕簽收包裹，但其後仍遭數名便衣警員拘捕。
根據香港特別行政區《基本法》第 63 條訂明，律政司「主管刑事檢察工作，不受任何干涉」。律政司的《檢控守則》指這項獨立性受憲法保障，可確保律政司的檢控人員獨立行事，不受政治或其他不當或不必要的壓力左右。
這並非律政司首次就同類案件撤控，海關去年 11 月底發現一個由美國寄出，藏有丫叉和彈珠的可疑包裹後通知警方，警方事後派員喬裝送貨員前往一名本身是留美學生的青年家中送件，之後分別拘捕了青年母親和青年，最後落案控告青年。直至今年二月八日，控方在九龍城裁判法院申請撤回控罪並獲得批准，已遭還柙 72 日的被告隨即當庭釋放。

Dead body

但個裁判官又make sense

twitter?

嘩
段文最尾講個單嘅青年無啦啦坐咗七十幾日
乜訂支丫叉同彈珠咁大罪？

呢單有啲印象
原來最後放咗

檢控官表示：我唔知架，唔關我事，佢打電話俾我落charge咪落charge

砌生豬肉？

《基本法》第63條規定：香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。

舊年有一排大波華日日去警署面聖 聽指揮

原來狗告 唔係律政司告？

蝗：大波華唔聽話咪上去佢屋企整水鮫佢食囉。

俾人還押左咁耐告鳩差佬有無得拎的compensation

Dead

狗連柒婆都控制到
你話大波驊有得way no?

解散律政署啦 dllm

咪拎左28000

嗰到訟費姐 有無得告鳩佢地鳩拉

果d 唔係賠償

收撚皮啦三萬隻狗

又要拎一筆搞民事

好似可以民事

告撚番班狗啦屌

黑警冇成本咁玩 告唔入都監禁左一排

咁樣砌生豬肉都得？ 唔可以反告黑警？

如果告得入 一個個入到民事 政府會無左幾多錢
唔係最好方法 起碼做左先如果得的話

律政狗講大話

可以告得民事
但又係要花費時間同金錢

唔係咩叫恐怖分子

香港黨衛軍

咁出糧比檢控官做乜

約岀黎交收，啲狗真係好撚醒

如果係真，DOJ直頭瀆職及/或公務人員行為失當添啦

隨時可以設局陷害人坐幾個月

咁法治係唔止個官，成個政府都要跟

第一日知?

讀咁多年書睇到DOJ咁腐敗又咁垃圾
淒撚涼

痴撚線 ....砌生豬肉

反告班狗得唔得

三權分立

果陣有無得保釋？
無既話個官都有問題，
嘜証據都無就要坐咁多日

你可以民事索償pk tang試下有冇錢賠
但首先你又要拎舊錢請律師

原來檢控主任唔使咩法律背景

律政司前線好黃
記得佢地有匿名信抗議

妨礙司法公正唔可以告刑事？！

屌 個主控官 皮膚好撚差
話緊你呀醜女

咪又係罰立税人錢

push

無錯 記住唔係某單案判我哋贏就話法治未死
或者某單案佢地贏就話法治已死
法治唔係輸打贏要
而家係成個制度崩壞
黑警連同律政司做政治檢控無人制衡到
就算最後撤控/判無罪
已經無左好多日自由、消耗身心、人力物力

推呢單 明砌生豬肉
亦都無理由狗話告doj無得say之後開庭先撤
更加無理由無證據都有嚴苛嘅保釋條件

法治我屌你老母啦

黑警真係垃閪圾

都唔知係咪啲狗自編自導自演訂丫叉彈珠，再打電話叫人簽收，告鳩人？而家啲狗乜都做得出。

所以話有槍有爆炸品都可能係老屈, 呢到成日幫人認罪

軍政府＞林鄭＞巨乳華＞律正司狗仔＞低級檢控婆

好明顯巨乳華自我閹割乳頭

有無汁

佢老母 講到明係黑警干預都唔追究

本身以為收下黑金幾好做
做做下就知唔對路啦
諗住着草嗰陣就俾人夾去北京
所以而家律政司係直屬北京嘅

果日記者會個樣真係好撚經典。

咁坐法如果家庭失去經濟支柱點計數？

條友好命撞到正常官

A

黑警濫權 大q晒？

一向都係 你有槍咩

搵人告malicious prosecution 啦

DOJ自己承認左黑警話告就告
under黑警
自己冇權

黑警砌中個醒目仔
砌唔入

又話喺doj決定告唔告

已經坐咗72日監，係咪可以告埋唔俾保釋個官先

坐撚咗咁耐其實已經有違法治精神

議員請協助事主告狗

直至今年二月八日，控方在九龍城裁判法院申請撤回控罪並獲得批准，已遭還柙 72 日的被告隨即當庭釋放

係唔係都拉鳩你坐左監先

Push

有冇得追究返落charge嗰班狗？浪費資源？

讀咁多年書 考埋個法律牌返嚟
原來最後都係俾班不學無術既爛仔話事點佢地做野
虧佢地咁都講得出口
知唔知個醜字點寫

無啦啦坐咗七十幾日
得咁嘅証據 同指控 一開始唔比保釋都好過份
真係唔好淨係話狗黑

其實有兩單
一單文員 一單留學生

話刑事檢控只係警察話事同律政司無關？
依家邊個破壞法治呀仆街

其實香港仲有班熱心人係疫情下用唔同方式抗爭緊

但奈何呢班人永遠只係你抬頭望一眼就走唔會記得既人

我諗佢地個po如無意外同上幾次一樣都係等沉底

【多圖】我哋嘅第二次

諗起啲brand3仔可以點名校仔做野

呢單野都有D奇
到底個買家係邊個? 如果係義士, 咁都入唔到?

如果唔係義士, 狗咪100%老屈?

呢D網購照計有哂買家名地址

Dead!

咪係，推到要有下文

Dead body 幫手告返佢轉頭啦

班狗話告就告
onq出黎鳩up未？

蘇文隆係紅官都忍唔住炳佢地

禾要上訴

一早講左而家鳩拉還押當坐左
搞到你雞尾鴨血書又讀唔到工又無得做之嘛

已經唔存在，黑警話晒事

大波華比鄧炳強69班L完

推

可以搵律政司拎返七十二日特惠賠償，或者小額錢債，或者民事。

嗰個係第二單case嚟

律政司已經廢左
警察話告就告

唔可以比呢D事妥協
警察無咁樣既權力

日日都搞大龍鳳啦班狗

佢個陣保釋中

《基本法》第 63 條訂明，律政司「主管刑事檢察工作，不受任何干涉」。

民事係要賠錢賠係入面座既時間
刑事分開告

make sense仲衰過唔make sense
而家講梗係有啲人犯左法唔洗去面對呢個" make sense "

咁DOJ 可以收檔啦

開始推個波去警察

都已經唔關個官紅唔紅事
係doj決定撤控, 分明實在太荒謬完全冇機會入罪但要夾硬告
doj係決定起訴果個, 你咁撚樣射落黑警度俾個正常既官一定屌到屎忽開花

無啦啦坐兩個月真心痴撚線，係外國已經賠撚死班死黑警啦屌你老母。

控方自己撤控

權力上其實係police state ，習甴都管唔到
到時就算唔交稅佢地就入屋搶

全個政府乜都唔做淨係保緊警權+推奶共act直到永遠，只要班狗唔發癲個權力就超穩定

police state 宣布香港獨立真係冇人管到
到時睇邊家想接手攻入黎

藍屍角度應該好撚嬲，以為入硬

法治殭屍

講個笑話：基本法

人大：食唔食得

其實最好係經小額錢債去做
因為唔洗請律師 個成本低好多
不過好似最多係claim 5萬

唔經小額錢債個成本太高 唔係人人有錢玩

我睇美劇, D人第一時間係去睇醫生, prove psychiatric injury, PTSD 乜乜乜 再屈番美國政府幾十億

訓咗幾耐

已遭還柙 72 日的被告隨即當庭釋放。

咁邊個決定唔俾佢保釋？一定要claim 足佢72日人工同名譽損失同心靈創傷

黑警死全家

如果喺歐美已經可以告返轉頭 除咗攞返公道仲攞返賠償 賠償金額都唔細
香港都有民事訴訟 但好少見受害人提告

係唔可以習慣
習慣左下次就話 係咁嫁啦 無得鬥啦 etc.
岩就岩 唔岩就要屌

如果係美國，賠幾百萬走唔甩啦

小額係個人
但係我地最想都係推翻呢個荒謬既執法機構
不停無成本咁政治執法同檢控
同終國有咩分別？
活係一個咩都要自我審查左先既社會？

根本講大話
係警魔>律政>法院
無得bypass

律政唔簽文件係告唔到

所以咪係鳩告
以前呢d點會提堂

正係要你坐七十幾日已經目標完成啦

比訟費果D又唔方會係份糧到扣

咁成個律政師接埋佢啦 唔好浪費公帑 啲錢夠買多幾架水炮車

而Popo會繼續表示保留檢控全球70億人的權利

鳩告就一撚定
doj同班外判主控其實班仆街大把三十歲頭土生土長香港人
呢班港奸的惡不低於警匪

告區軒個個大狀
好似黑警上身咁:記者唔係大哂! 議員唔係大哂!

英文Twitter

唔記得邊個
係咪姓陳個仆街女人

中國共產黨當年打生打死
中間過程死左唔知幾多人先打贏左場內戰 從國民黨手中奪取江山
佢點會咁貿然放棄已到手的政治權力呀
除非個管治成本太高 先或者會考慮玩下民主遊戲囉
否則睇唔到有咩理由收手

呢個咪又係狗官
成日唔畀保釋

make 條撚咩？正常講到咁會再屌檢唔檢控係律政司根據案情證據做，佢一聽到話警方要已經唔敢再講落去。

其實我估

係可能驚狗又係你手機屈你幾條罪又搞9你

所以其實全部坐左冤獄的手足一起搞民事告9個官

先唔會俾佢針對個別手足 兇9你

因為香港民事處理係好撚慢，而且香港法庭對賠償一向手緊絕對唔會似美國咁傾向使用懲罰性賠償下下幾千萬甚至過億，以前耐唔耐見到有連登仔笑鳩美國佬下下幾百萬幾千萬好兒戲亂咁嚟，依家睇翻真係夠晒諷刺

柒撚咗賴黑警
又唔見市民民事提告佢班垃圾律政司受理

一般小市民無財力 其實可唔可以告返班曱甴鳩告之類?

坐咁耐你賠比佢